{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026386",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438264",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 완도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마삭도"
    },
    "text": "麻雀島は全羅南道莞島郡老化邑（チョルラナムド·ワンドグン·ノファウプ）にある島だ。面積は0.111km2で、海岸線の長さは3kmだ。最高点は64メートルだ。人口は17世帯22人（16年）だ。この島は東経126°42′、北緯34°14′に位置している。島の名前は島の形が馬のようにできて「麻雀島」という。約350年前、海南から来たファン氏とチェ氏が初めてここに居住したと知られている。以後、コ氏、キム氏、コン氏などが来て釜商売を始めた。麻雀島は主にアワビ養殖で有名で、空気が良く潮流循環がよく、アワビ養殖がよく行われる。麻雀島航路は開設されているが、アワビ養殖場のため旅客船の接岸が難しい。麻雀島出身の金ビョンチェさんという漁師は、ヒラメで50年間魚を捕って息子5人をソウルに留学させ、1億ウォンの家も建設した。麻雀島は肉が豊富な地域として知られており、50年前までは多様な漁師たちが主楽を持って険しい海に出た。麻雀島には、以前は7隻の船が互いに頼り合いながら周洛した。40年前には麻雀島に老化北国民学校の先生がいた。イ先生は運動場を拡張し、定員を整備するなど学校環境を改善した。また井戸を掘って供給し、学校に電気を連結したりもした。イ先生は地域社会の先駆者として活躍し、多様な活動をした。現在は引退して静かに暮らしている。",
    "QA": [
        {
            "question": "麻雀島はどこに位置していますか？",
            "answer": "麻雀島は全羅南道莞島郡老化邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の面積と海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "麻雀島の面積は0.111km2で、海岸線の長さは3kmです。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "麻雀島の最高点の標高は64メートルです。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の人口はいくつですか？",
            "answer": "麻雀島の人口は17世帯22人です（16年時点）"
        },
        {
            "question": "麻雀島は何度の東経と北緯に位置していますか？",
            "answer": "麻雀島は東経126°42′、北緯34°14′に位置しています。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "麻雀島の名前は、島の形が馬のようにできていることから名付けられました。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の特産品は何ですか？",
            "answer": "麻雀島は主にアワビ養殖で有名です。"
        },
        {
            "question": "麻雀島航路は開設されていますか？",
            "answer": "はい、麻雀島航路は開設されています。"
        },
        {
            "question": "麻雀島のアワビ養殖場への旅客船の接岸は難しいですか？",
            "answer": "はい、麻雀島のアワビ養殖場のため旅客船の接岸が難しいです。"
        },
        {
            "question": "麻雀島の肉の豊富な地域としては何が知られていますか？",
            "answer": "麻雀島は肉が豊富な地域として知られています。"
        },
        {
            "question": "麻雀島出身の金ビョンチェさんはどのようなことを成し遂げましたか？",
            "answer": "麻雀島出身の金ビョンチェさんは、ヒラメで50年間魚を捕って息子5人をソウルに留学させ、1億ウォンの家も建設しました。"
        },
        {
            "question": "40年前の麻雀島にはどのような先生がいましたか？",
            "answer": "40年前の麻雀島には老化北国民学校の先生がいました。"
        },
        {
            "question": "イ先生はどのような活動をしていましたか？",
            "answer": "イ先生は運動場を拡張し、定員を整備するなど学校環境を改善し、井戸を掘って水を供給し、学校に電気を連結するなど、地域社会の先駆者として活躍しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 492
    }
}